學者挺地攤經濟 料撑5千萬人就業

在疫情衝擊下，內地就業問題面臨挑戰。國務院總理李克強日前公開鼓勵「地攤經濟」，有內地學者初步估算，這種經濟模式至少可撑出約5,000萬人的就業，減少部分社會及經濟問題。

東北財經大學中國戰略與政策研究中心主任周天勇指出，地攤經濟、農貿市場的發展與城市的現代化不矛盾。他指出，內地有7.7億勞動就業人口，其中15%即大概1億人從事非正式就業（沒有固定場所）。

利解社會經濟問題 電商加入

周天勇說：「許多發達國家對路邊佔道經營非常寬容，這是靈活就業、非正式就業的重要組成部分。」發達國家的非正式就業人數大概佔就業總人數的20%。參照這個比例，內地如果放開地攤經濟，加上農貿市場、建材市場、小商品市場、早市等等，至少可促進5,000萬人就業。

據人民網報道，截至目前，至少已經有上海、濟南、南京、成都等27地紛紛明確鼓勵發展地攤經濟。其中，上海還將在6月6日至30日舉辦首屆上海夜生活節，推進夜市經濟發展，支持特色小店開展「外擺位」經營。

除當地政府的大力支持外，電商也紛紛加入，包括阿里、京東、微信、美團、蘇寧等接連發布各項扶持計劃。其中，阿里1688網站推出「地攤批發專區」，並提供超過700億元（約763億港元）免息賒購；蘇寧也推出20億元（約21.8億港元）夜市啟動資金低息扶持計劃，為地攤夜市經營者提供資金支持。

責任編輯：姚慧恩

厲害了我的國, 原來低端人口比例佔咁多
脫貧?呵呵呵!

變到非洲國家咁

全民創業咪無失業囉，最多破產姐

人人都係老闆

我幫你買你層樓 你又幫我買我層樓

老翻特賣場

人有多大膽，地有多大產

人間天堂

全球最多ceo嘅國家，厲害了

真係你老闆

經濟衰退一班人出黎賣垃圾都比佢諗到個名堂出黎，支畜打飛機能力世界第一

其實呢門生意同夾公仔機有咩分別

如果擺地攤可以刺激經濟，咁個個國家都唔駛要商鋪啦
質量又無保諝，真係商業奇才先諗到

東莞地攤會唔會多番啲企街？

搞妓女經濟就得嘅

厲害了 我的国 終於可以叻過西方列強

正常學者都已經食屎大
支那學者應該係點?

倒退2百年

現代版大躍進

放棄所有商場

支持莞式地攤經濟

呢d就係喪事當喜事辦

其實佢係咪想學外國d市集 但係件事變撚曬

個個都賣 邊個俾錢買?

成個行業冇任何價值增值到...
d 錢由A去B , B去C …..最後Z去番A
單純係D 錢o係圍內走一圈
對整體經濟毫無貢獻
只係消耗緊平民既精力同佢地無力氣好似美國咁搞抗爭

wfc
佢都係要你哋去晒創業而大幅下調個失業率啫
呢啲飛機式數據係比自己國民睇㗎咩
比外國勢力睇㗎咋

香港都要緊跟國家政策
周街擺賣

開返東莞賺幾多萬億都得啦

香港搞mpf嗰時 啲人無端端變自顧人士 自己話自己係老闆

去晒淘寶 拼多多

支持, 香港幾時跟進??
我都係老尖 LV 隔離賣番薯呀!!

人人都係貿易師

支持, 香港幾時跟進??
我都想係老尖 LV 隔離賣番薯呀!!

城管：Am I a joke to you

嗰啲叫攤地

人人做老細 幾有諗頭

克强經濟學：再加碼推出5000萬自顧盲人按摩 色情按摩3000萬外賣仔 6000萬抖音爸

一夜解決失業問題 gdp升10%

地攤完全兩回事

幾有發展娼妓經濟?

賣啲貨頭貨尾 跟住賣家當 跟住貨幣扁值 超級通脹 就以物易物

冇人失業

我相信好快會有人組織拆商舖

鋪租冧得仲快

有五千萬人畀佢哋開無雙

點解個mass會冇保證？

武肺大爆發2.0

街鋪，商場，仆晒街lu

攤地 擘脾

好似話城管有指標 要搵人開地攤 一人搵3人開攤 領導就5攤 好似係

去狗屋附近開地攤
賣狗肉

樓你老母咩 地灘呀 賣下老花眼鏡 賣下老鼠藥咋
不過官媒話5日賺幾十萬 可以買Audi啦

有野做就叫全民就業？有幾多個搵到食先

擺地攤，賣自己

2016年2月8號咪試過 最後比班狗搞亂哂
香港人行得太前

當街打野戰

爭櫈仔嘅概念?

整返個地府經濟啦

一邊唱好強仔地攤經驗 一邊封殺佢6億人月入1000蚊段新聞
鄰國真係好搞笑

喂 d大商場邊個交租呀

叫在支國既非洲人搶晒d位黎擺喺咪可以收支那皮？

而家又拉發達國的出嚟講

廣州黑人大展拳腳報答中国嘅機會嚟喇

保護費fat fat

有淘寶仲地攤囉...

城管成為最大贏家 收陀地發過豬頭

果位巴打講緊黃子華講過嘅野
不過估唔到支那經濟唔掂成咁，倒退得好犀利厲害了我的國

要減少失業人數

賺埋外匯

統計唔到,所以無失業

止唔止5000 萬呀。20% 失業率

其實而家出哂黎擺檔未

係架
最大得益係貨品供應商 , 可以散曬D 蟹貨出去
但對國家整體經濟根本完全冇幫助,
因為賺唔到外面既錢, 所有錢只係o係國內不斷流通
但就花費左好多人力資源同時間, 最後成個行業都俾唔到任何價值提升
不過而家大陸窮人只係想見到希望
呢D虛假希望已經夠滿足佢地

當世界講緊online shopping嘅時候竟然可以玩返街邊賣嘢

只係唔想啲人冇嘢做 就去做犯法嘢

1 億就業又點呀
日收入廿蚊有無

擺地攤其實係引人清哂D生產企業存貨，將D存貨推咗落去地攤經營者就當刺激咗內需，同時仲打擊埋原本經營商舖嘅人嘅生意，真係痴線。

我成日有個疑問 當我上年問朋友 製造業收皮對中國影嚮好大 跟住朋友都話會轉移著重服務業 唔驚嘅
但問題係製造業本身支持緊幾多服務業 幾多人工靠製造業先有飯開

做老闆 有錢搵 不反中國了

又嬴

真 搞返東莞黃色經濟圈
連香港儲備都唔洗要

失業率0%

喺商場裡面擺地攤

帳篷

支那就係深明自己折墜緊,所以死都要拉埋香港

一齊受苦

政府官員個個星期開團去考察

共產主義唔撚柒去平分財產？
要同胞捱窮 哭撚左

同美國作對下場就係國力衰退

真·黃色經濟圈

連登又燈

由e-com做番地攤，勁

復興莞式經濟，唯一出路

即係起碼有5千萬人失業

即係證明中國經濟非常唔掂

唔撐即係分裂國家
無得唔撐

咁到底邊個買野呀？

失業率=0%

咁嘅屎橋都比佢哋諗到 真係服撚左大陸

以物易物

全部翻鄉下耕田，上山下鄉2.0永遠追隨習路線
支那全面就業再度成為世界贏家

到時冇稅收 變左城管通街收片

之前不停話大陸幾先進，電子貨幣有幾流行，點知變返擺地攤。

搞完呢次後, 我諗大型商場都好難生存

幾時全民種地

返返去原始社會

其實都係好事
中共要學識踏踏實實,打好根基

唔好一味做假,偷呃拐騙

兩間野真正老細係邊個
d錢最後都係落去同一個地方

淘寶開店都要俾錢㗎

賣屎忽？

自僱當就業

用外國(發達國家)同大陸比較有D唔公平

大陸野本身質數都無咩保證
唯一保證嘅係一定唔係真貨所以大陸班高官阿商業奇才諗到都唔奇

正宗塘水滾塘魚

你唔買我啲野俾有錢買你啲野

你買我啲野咪有錢買你啲野囉

全民食草料撐14億人口糧

国家稅收少幾多？

正常應該係扶持民企

但係個條雜種覺得唔穩陣 要玩國進民退
民營企業變撚晒國營 founding CEO 仲要俾人收晒皮

而家先又走番轉頭搞地攤
真係好撚矛盾 地攤 x 國企

擺地攤都可以用支付寶咁都唔先進?!

發展「中國」家

所有詞語加「經濟」兩隻字頓時高級好多

全民大煉鋼

民間經濟旺盛只會迫支共落台開放

搞起返東莞算啦，全球性賣陰道，豬龍入水

避税地攤

證明失業率好嚴重
工廠唔夠工開吸納個班人

減低失業率就係人人做小販...衰撚過開毅進做狗

民企俾支那國企整死左唔少喎
玩緊公私合營, 行返50年代條路喎

光黎東莞

要全民食草先有荒地

....

你懂什麼 他們就是奇材

又reset game

邊有得RESET
地球上冇人再想幫支那
除非支共爆破

當街屌閪？

地攤經濟

地產商：am I a joke to you?

200年前都唔會叫你全民地攤

價格如果可以有利潤就唔理得咁多
一日多100，一個月多三4蚊

講哩啲？不如用五毛維穩經濟圈/ 東莞mode淫亂經濟圈/ 來港老笠團/ 碰瓷黨，振興NMSL land好過啦。班小粉紅，用慣好嘢/ 住慣cc服服/ 食慣貴嘢，同你擺地攤續命？咪玩吖，掔大個脾/ 扮界車撞仲易啦。

佢地做大種乞衣都要個兜鑲金，用二維碼畀錢，定min paym(最低施捨額) 啦！

同意.
等你班人似乎有意撈有錢搵咁.

如果可以用來吸引遊客就可以有經濟貢獻. 但依家? no way喇.

的確可以穩住人心，但最大問題喺會連累到啲地產、零售業成個社會大倒退

是但喇，中國有遠見就唔會好似依家咁

基本上係貨物供應商再食埋發老闆夢的低下階層.

一分錢一分貨，做地攤畀得你嘅貨好極有限，好嘅貨一早畀哂大公司，重邊會畀你？

地攤一樣可以賣假貨

放心遲下實電子支付工具直接抽商業稅

以物易物好過啦 唔洗靠外國

交換元素周期

你回緊5毛 Show Blocked User - 哇屌 )

但係最終啲貨都係散唔清，因為嗰啲貨根本冇人要(例如質素參差、款式過時等)。

有既, 支那再扮乖多一百幾十年, 搞返好個形象

咁又會俾國際社會接受

嘩屌

簡單d
將乞衣變成一種職業
全中國再冇人失業

二三線可能唔會，都係淘寶拼多多

個個開檔冇買家

二三線城市, 去廣東偏少少(當然, 廣州西關都有)或者廣西城市如梧州
入到舊區會見好多小販, 我上年影過一張
有個阿婆用竹擔住d菜, 然後喺騎樓街嘅街市度賣
呢類經濟本身已經有
只不過北佬抄橋放大個作用

本身經濟已經downturn緊, 對救經濟真係冇咩用
舊區d人生活如常囉

支持

。

講真, 四五千話多唔多話少唔少...

搞到成街垃圾烏煙瘴氣，一日就叫停

叫啲鋪頭食屎？

咁香港人都要跟黨既指示 周街擺地攤 唔知仲有冇人買鋪呢

係咪淘寶入貨
咁不如直接淘寶

咁如果賣既野夠吸引，係可以生存活口
因為唔駛皮費

東北佬出左名污糟
又唔見廣州西關咁嘅樣?
睇相d人就係咁擺檔, 有鋪有地攤
廣州人係幾高質

因為佢地做街坊生意
內裡各自互相信任
自然可以搵到兩餐
而且貨真價實, 童叟無欺

支那d政治活動同埋城市發展將呢d野統統破壞晒
好在舊區文化氣息重
到而家班低端人口做唔住, 想學人玩呢d? no way!
除非你有廣東、上海呢一種地方嘅氣質先講

有大陸同事話的確係失業率高 工廠沒訂單 要搬廠去遍遠的既區開 地攤就仲好笑 日頭會俾城管趕走 夜晚先有得擺 成個深水埗咁

夾公仔機要入貨、租鋪、租機

地攤嘅話求鳩其喺街邊執垃圾賣就得

城管肥肥

屌佢老母開放番黃業咪得
周邊產業幾廣
又飲食又交通又酒店又按摩

係 廠唔開 附近d服務業撚有生意

全球最大的割草遊戲上線啦

你睇下口岸鄰近嘅商業區, 死晒
等班深圳人牙擦擦話香港人點點點
而家自食惡果

佢嘅意思係，mass 同 quality 。香港人唔會用質量去表達quality

千萬地攤老千

中国無得破產架，賣女賣老婆都要還

廣州人做生意做左幾百年
我見過既正宗廣州人係高質Ｄ

加油站.jpg

所以唔明有咩出路，淘寶平貴都有免運費
我覺得最重要作用係消磨時間

就地正法？

你睇支那地方政府明明資不抵債都可以做晒老賴唔還唔破產就知咩事
到下面國企做晒Zombie Enterprise 都繼續借錢吊命
跟住個股市d垃圾股又唔除牌

就知支那係唔容許Failure, 自然個社會冇進步
更加影響到個經濟增長

清明上河圖2020

全民大煉鋼！

我廣州大把朋友, 佢地思維同舊時香港人十分接近

呢個城, 佢有晒硬件, 位置同埋歷史得天獨厚
如果當年英國佬吞左個城, 就唔會搞到如斯田地

好撚憎三元里班愛國賊

可能做飲食蝙蝠穿山甲果子狸

無工返 我拎條蔥出黎賣都叫就業啦

撑出約5,000萬人的就業?

即係曲線承認而家支共要面對5000萬人失業嘅問題?

笑撚死
deposit creation 咪冇意義

簡化成個循環，即係用地產商/業主嘅錢補貼地攤檔，佢哋一樣要為物業交稅，但冇租鋪嘅人交錢俾業主。

咁擺地攤算唔算一份職業，要不要交稅

就係要你做老闆，個個都老闆，就冇人做反啦
只要不做反，你就係老闆

呢個應該係保守估計, 仲未計一d人

好似返左鄉下嘅農民工或者畢業生(又或者輟學者)

講到尾, 即係人人去做小販擺街邊
返到當年個體戶咁囉

即係左手入右手出咁囉
好似支那要出錢搞基建咁
俾晒國企工程公司承建, 但實質對長遠經濟冇咩作用

唔比人賣，冇人買重點會冧

睇片見深圳邊境地區好多鋪頭一係退左租
一係連Deposit 唔拎就走左人

地攤如果搞飲食
衛生問題呢
睇怕曱甴老鼠會大盛
又一波傳染病

津巴布韋

如若冇工返，全街擺地攤。

但冇工返又何來有錢創業經營地攤

全部人就出黎賣野但無人買
仲要俾一筆錢城管

變到深水埗咁

啱，態度正確，又冇比人拆遷，空置個價都重係到，同樓一樣，就算賣就唔比你低價賣出，得咗

個個都地攤消費, 鋪頭咪無生意囉
都係頂得一時, 頂唔到一世

唔知以為舖賣嗰啲質素就高

D城管咪要失業，或轉行做地攤保安，比錢可以幫你留住最旺嘅位。

之前p2p爆左煲
之前共享單車衰左
而家個個一窩蜂搞地攤

上環大笪地

賣下服裝手飾咪穩陣

還原基本步
做返基本循環先

如果穩陣，鄰近嘅狀元坊同埋上下九就唔會變死城
去晒陶寶啦

錯撚曬
仲要咁多弱智child登仔正皮
走一圓咁gdp條式入面嘅consumption咪升
咁咪對經濟有貢獻
正正就係支那講左好多年嘅刺激內需
只不過唔係吸緊其他國家錢

咁係因為皮費
你以為租金平？

鄉區衫手飾更加唔好賣啦
一個月得1千蚊

既然威力咁撚強大，港共都要學習下，黑警到時唔好撚掃場，唔係就會同支共打對台

搞到咁上下 再派城管收割
共產黨唔撚準抄我

問題係支那consumption 一出大城就會低好多
唔係小強都唔會爆響口話6億人一個月搵得1000

唔係一個月咩

好撚慘 需要時就地攤經濟 唔需要就影響市容
真係只可以跟著黨走

淘寶店實體化

腦攤經濟

講大話講到自己都信埋

低能仔，知唔知電商點黎？就係淘汰地灘同實體店黎的，已經被淘汰，又要玩大躍進式強推

你講既刺激内需前提係有好多買家賺緊外面既錢，你去賣野俾呢d人，就會成立
而家呢班買家同時做埋賣家，條數已經抵消左
每個人o係一個封閉環境都同時做buy and sell, 金錢既總數係無多過, 最後大部份錢仲會去左貨品供應商，平民手上既錢會仲少左

唔明既係你

解決就業率就得
中國式經濟

擺街邊市集其實係好事
但當一窩蜂幾千萬人一齊擺
一撚定會整撚閪哂
之後爭位陀地問題就會出哂黎

即是淘寶o2o?

所謂穩住人心
其實只係超短期效果
當全世界都失業
全世界都地攤
地攤仲多過人

城中村

所有人頭戶自動升級成商業登記
用自己個名就已經係公司名

效果: 所有人都變哂老闆 失業問題解決

放衛星

咁講法全民去割草賣比人食都可以撐起經濟?
等攞諾貝爾經濟學奬

室外經濟
人唔笑狗都吠

個學者可以唔撐咩? 諗下有咩後果?

所以我估深圳d拆遷會繼續
因為呢個係政治任務之一

就好似香港d工廈餐廳咁
間間都話只招待工廈員工, 但工廈大多都係開呢d餐廳
有幾多真係入面做?

你洗同NMSLese 驚？生命力
比曱甴更強嘅地球生物，笨唔係浪得虚名的。地溝油，三鹿奶粉，一滴香，假蛋……更毒嘅致癌毒河，都未毒得死哂啦。

NMSLese → 量多/ 每件唔值錢/ 隨時可犧牲…… 數目字黎啫！

根本同以前全民大煉鋼一樣
政府話俾你地人人都可以做老板
但冇技術, 商品質量差, 結果個個都搞到一穫泡, 大家淪流互食對家既劣質野
最後圍內既人就打飛機覺得咁樣好成功 (精神勝利法)
外人見到覺得佢地圍內人係互相質對方食屎, 因為佢地圍內既產品出到去係差到冇人會要

屌
不如直接種鴉片啦
出口帶動內需
班支那草包子真係唔撚識經濟

冇錯呀
工廈餐廳真係賺到外面既錢 (就算係走灰色地帶), 單靠賺圍內工廈員工一定營運唔到
呢D 全民擺地攤根本唔會賺到外面既錢, 經濟角度完全係浪費時間同人力
不過政治角度真係可以維到穩

以物換物

我只會諗起啲非洲人擺塊布喺地下賣bushmeat

一千夠食野啦，好多人一日食野先10幾20蚊

咁消費者邊度黎

但有d民智嘅本地人就冇用
因為佢地本身就係咁樣生活
好似我上面所講嘅廣州同埋梧州
呢d地方個生活模式就係咁樣
仲有樣野佢地冇Take into Account
就係氣候，兩廣同海南屬亞熱帶地區，個環境做小販係ok
但其他地方一到冬天就凍到仆街，搞條毛？
又想學廣東人但又學唔晒，呢d咪東施效顰囉

0失業率 再加0消費

唔好以為個個地方洗費好似一線城市喇
其實一出左廣州、深圳
食野已經平一大截
粥粉面十蚊都已經食到好大份

你計少左班仆街吸血地產商
資金流入最多去呢班人度
淘寶既話就有一早有反而影響唔到鍾意睇實物既消費群

全民開舖做老闆

我以為只係官媒吹噓下 原來真係諗著大推廣？？ 原來4 5000蚊發達潮文又係預言黎

隻小學雞真係唔撚識

我睇法係賣左地產商個屎忽拎租值維穩

本來地產商可以strong hold,而家比政府0租比平民揾食

其實地攤班人係賺租值，唔係產品本身既利潤

咁攪法佢要自己開兩擋黎交數

全民脫貧靠呢鋪

厲害了

咩地攤經濟咪即係小販

個個都擺地攤 咁邊個比錢買

但咁樣會得罪一d既得利益, 例如地產商
因為唔少都係靠商場物業收租搵錢
而家個情況係似零和遊戲, 拆東牆補西牆

所有人既係買家, 又係賣家

結論: 中國特色以物換物

自傭講到好似解決失業問題

你知架喇, 支那修飾用詞往往都淡化最醜嘅一面
好似做苦工就係農民工
失業係下崗 bla bla bla

超, 咁講法香港d地產狗都係地攤經濟喇
樓下旁邊有樓入伙, 成班on99企喺街唔知jm9
我買完野一抽二抽問我買唔買樓, 都Short Short地

你識咩，
人地大放衛星地攤

不如開放商場間晒d鋪做民生野好過
起碼都叫收返少少租頂住個回報

四個人打麻雀 , 四個一齊贏
yeah

租到人地就租左啦

咁又係, 睇到深圳福田口岸堆商場成個死城咁, 心都涼晒

個個擺地攤,消費者錢從何來

永動機式經濟

呢張相果D已經叫鋪, 唔算地攤

以前有去深圳灣果邊
起左好撚多大型商場 咩海岸城果堆
好多香港人去玩
唔知而家搞成點

姐係淫民日報成日笑黃色經濟圈係塘水滾塘魚
依家就滾比你睇

行入d會見到有人擺地下或者咁樣
去過一次梧州, 仲會見到老人家擔支竹擺檔
我聽過廣州朋友講, 西關有時都會有

我反而有興趣知福田中心區而家點

比你屌敢唔敢屌
真係變到黑獸果啲咁條女係條街比男人輪住屌

塘水滾塘魚

地攤不嬲都有，以前就捉人，而家就叫人去做

就業咋 冇話賺錢喎

咪係, 而且呢種模式舊城區大撚把
早就習以為常, 尤其亞熱帶地區為主嘅省港澳

支那不嬲都有 不過食無咩選擇 都係個啲 炒飯面 串燒

上山下鄉2.0

租值

但最需要學識踏踏實實,打好根基既人唔需要挺地攤

呢個都好似要月租3000比黨

唉, 最好多d茶樓
呢d先係廣東精髓
冇人想食d川湘劣食

支那人係幾年前仲為網購行業打哂飛機
而家走去擺地攤？

兩個經濟學家去探望他們的老師，途中見到路邊有一舊狗屎。

甲向乙打賭：「你夠膽食左佢就比10億你！」
乙經過一番精密理性的計算後，結出的結論就係：「食！」
儘管臭到想嘔，乙還是硬着頭皮一啖不剩地食哂舊狗屎，甲只好無奈地開出10億的支票。

過了一會，他們又看見另一舊狗屎。乙出於報復心理，亦都向甲打賭：「你夠膽食左佢就比10億你！」
甲同樣經過精密理性的計算，得出的結論跟乙一樣：「食！」
甲艱苦地吃完後，乙只好無奈地將那張10億的支票歸還給甲。

這時候他們發現自己白白吃了兩舊狗屎，財富卻沒有任何增長！二人禁不住大哭起來。到達老師的家後，他們把這個故事告訴老師。
老師突然激動地跪下：「20億呀！你地為祖國貢獻了20億的GDP呀！我代表所有同胞多謝你地！」

城管可以大把錢收

其實呢種consumption係會計落gdp by def
不過個margin唔會好大
佢retail加既gdp=price-cost of production
所以又買又賣係唔會有問題
gdp都照樣會升，但當然升極有限

仲有人力同時間都白白消耗緊
不過你唔俾佢地咁樣消耗
佢地遲早好似美國咁做 looter

你咁樣圍內又買又賣
最後賺錢既只會係做批發果個, 我都知GDP上有增加, 但真正做貢獻果個係批發貨, 而唔會係果D 圍內互相餵對方食屎既地攤商

生產商effort可能係最大
但係都要有人做retail
個世界都需要呢班人
只不過佢地value added冇咁大

怕好似武肺咁整埋我哋

未報稅

鄧小平去到胡溫咁多年辛辛苦苦整咗個第二大經濟體出嚟，比雜種搞咗幾年搞到變咗清朝咁
真係唔話雜種係手足都唔得

支那三大美食 火鍋 烤魚 串燒

原來係諗住收租救國

全部都唔係我地食開嘅
而家港豬都慢慢接受呢d野